林鄭眼中一切只是公關騷 時事評論員 - 劉細良

林鄭眼中一切只是公關騷
時事評論員 - 劉細良

七一示威者佔領立法會，警方撤走後，12點才清場，結果12點前示威者全部撤離，過程沒有肢體衝突，凌晨4時林鄭、李家超、盧偉聰及張建宗一字排開召見記者譴責暴徒。起初，我以為會宣佈甚麼重大舉措，如政總戒嚴，甚至緊急狀態令、宵禁等，原來只是按照劇本譴責「暴徒」，結果記者會上傳媒反而質問她對三位自殺抗議者有甚麼回應，她不發一言，然後再問她是否仍認為天堂已預留位置給自己，公關騷開始出現荒腔走板場面，於是她索性指示新聞處在紀錄中刪除這些問題。

既然只是譴責「暴徒」，為甚麼要如此趕急？凌晨4點報章已經付印，通宵觀看新聞的人也不多。其實，她在打一場國際輿論戰，政府要收服自6月9日以來的失地，6.9百萬人大遊行、6.12警察暴力、6.16二百萬大遊行、G20全球抗議、登政治廣告，令林鄭及北京灰頭土臉。這是一次精心策劃的公關行動，警察全面合作安排記者拍攝衝擊場面，然後在西方媒體晚上黃金時段播出，此舉果然收到一定成效。同一時間政治上的反攻已動員起來，包括宗教團體聲明，又動員八大校長譴責暴力。殊不知又出現雜音，科大校長史維發公開信，要求找出問題的原因，而其他大學校長仍然噤聲，最後只有動員校董會主席這些建制人馬。

仍未認清危機背後原因

林鄭之所以令人痛恨，是她至今仍在思考如何扭轉輿論，打贏公關戰。她既沒有着手去處理青年自殺抗議浪潮，也逃避由自己一手製造的政治危機。示威者真正訴求只有兩大項：撤回修例及獨立調查，在她眼中暫緩已是撤回，而由梁定邦的監警會進行調查，已是回應了，只是這些示威者仍不識好歹。問題是公眾根本不信任林鄭，自她宣佈暫緩以來，從沒有真正反省，7月1日早上一番話只是公關考慮的套話，因為從行動上而言，6月16號至今，她沒有任何準備同社會和解的迹象。

短期而言，佔領立法會有負面影響，但只要林鄭一天在位，就不會出現逆轉情勢，這幾天中間溫和取向的市民看見衝擊的新聞片段，會在思考究竟示威者醜惡，還是林鄭月娥醜惡？我相信大家一定選林鄭。如果從運動角度而言，只要她仍在位，這位有史以來最低民望的特首，就是為反對運動加持的庇護者。中間派市民會先批評示威者：「學生咁樣做係唔啱，不過林鄭月娥更離譜。」如果北京仍指望林鄭有能力收拾局面，這將會大錯特錯。

由6月至今，林鄭沒有做過任何一個正確的決定，因為她仍未認識到這場危機背後的原因，心存僥倖，以為走捷徑靠公關就可以駕馭局面。可以預期，她很快就會出現更嚴重的政治錯誤，北京好自為之！

劉細良
時事評論員

上一則
上一則
與林鄭割席（一個高級公務員）

下一則
下一則
世道人生：斑羚飛渡 (李怡)